［但願我們老了，都不會成為李柱銘］

［但願我們老了，都不會成為李柱銘］
呢批老人家究竟係度諗咩？「提倡攬抄的人，他們一無所知」，點解到今時今日仲會講呢一番話？

人很難承認自己有過失，同時李柱銘太有條件自大了，有條件到，稍微放下一點身段，已經自覺讓步很多，不會進一步思考世界真正需要的事。

六四後希望建設民主中國的奢想，持續了一生，但隨著愈來愈少年輕人追隨支聯會的路線，中共無上限的擴權，迫不得已承認政治路線已不合時宜。但他還有作為民主派前輩的高傲，還有作為大律師的志氣。

此時此刻承認攬抄的價值，豈不是一生所追尋法律的價值，自己作為律師的價值全部歸零？一生的信仰，一生的價值系統會崩潰。一承認追尋的方向徹底錯誤，更要背負香港民主運動方向錯誤的道德責任。

李柱銘這三個字是如此德高望重！別說社運界，就算是親共法官都要讓他三分面子。有甚麼人會指出李柱銘的方向有誤？有甚麼人會當面指出李柱銘要負上香港民主運動失敗的責任？他又怎能接受自己帶領著一群信眾，走了一輩子的冤枉路？

更何況，「攬抄」，「退此一步，更無死所」的悲壯，上流社會的人又如何明白。主張要攬抄的人以年輕人居多，這群人由小到大被港共一步一步進迫，經過不把學生當人看待的填鴨式教育、醫療系統受中國移民濫用、社會賦予買樓為你的人生意義，而你一生也未必儲到首期、抗爭時被警察追趕，慢一步的代價是死。那群在辦公室和記者會上抗爭的老人，又怎樣切身體會攬抄的必要。

我們真的明白，香港不攬抄，不浴火重生，所有的社會問題還在這裏。社運老人們當然看不到，實際上，這些問題也和他們未必有關。

我真的相信李柱銘真心愛香港，想香港有民主。他不壞，但同時放不下身段，無法更新價值觀，他註定被時代淘汰。

支持民主很易，承認自己有錯很難。
但願我們老了，都不會成為李柱銘。

#河童小編
#文章 #李柱銘

高汁 推
大家都係，要認清錯誤，唔好做李柱銘

法律精英 omb 一樣
講真 係個系統咁多年 要推翻個系統 即係對已知嘅法律系統革命 佢地唔會做到 佢地唔會過到自己個關

唔願意承認自己有道德缺陷嘅人，就會做錯事